{
  "geographyquestions": [
    {
      "question": "Dünyanın en büyük okyanusu hangisidir?",
      "answer1": "A) Pasifik Okyanusu",
      "answer2": "B) Hint Okyanusu",
      "answer3": "C) Atlas Okyanusu",
      "answer4": "D) Arktik Okyanusu",
      "correct": "A) Pasifik Okyanusu"
    },
    {
      "question": "Nil Nehri hangi kıtada yer almaktadır?",
      "answer1": "A) Afrika",
      "answer2": "B) Asya",
      "answer3": "C) Avrupa",
      "answer4": "D) Güney Amerika",
      "correct": "A) Afrika"
    },
    {
      "question": "Dünya'nın en yüksek dağı hangisidir?",
      "answer1": "A) Everest",
      "answer2": "B) K2",
      "answer3": "C) Annapurna",
      "answer4": "D) Aconcagua",
      "correct": "A) Everest"
    },
    {
      "question": "En büyük çöl hangisidir?",
      "answer1": "A) Sahra Çölü",
      "answer2": "B) Gobi Çölü",
      "answer3": "C) Kalahari Çölü",
      "answer4": "D) Atacama Çölü",
      "correct": "A) Sahra Çölü"
    },
    {
      "question": "Amazon Nehri hangi kıtada yer almaktadır?",
      "answer1": "A) Güney Amerika",
      "answer2": "B) Kuzey Amerika",
      "answer3": "C) Asya",
      "answer4": "D) Afrika",
      "correct": "A) Güney Amerika"
    },
    {
      "question": "Kızıldeniz hangi iki kıta arasında yer almaktadır?",
      "answer1": "A) Asya ve Afrika",
      "answer2": "B) Avrupa ve Asya",
      "answer3": "C) Avustralya ve Asya",
      "answer4": "D) Güney Amerika ve Kuzey Amerika",
      "correct": "A) Asya ve Afrika"
    },
    {
      "question": "Dünya'nın en büyük adası hangisidir?",
      "answer1": "A) Grönland",
      "answer2": "B) Yeni Gine",
      "answer3": "C) Borneo",
      "answer4": "D) Madagaskar",
      "correct": "A) Grönland"
    },
    {
      "question": "Dünya'nın en büyük gölü hangisidir?",
      "answer1": "A) Hazar Denizi",
      "answer2": "B) Büyük Okyanus",
      "answer3": "C) Michigan Gölü",
      "answer4": "D) Ölü Deniz",
      "correct": "A) Hazar Denizi"
    },
    {
      "question": "Kapadokya, hangi ülkede bulunur?",
      "answer1": "A) Türkiye",
      "answer2": "B) İtalya",
      "answer3": "C) Yunanistan",
      "answer4": "D) Mısır",
      "correct": "A) Türkiye"
    },
    {
      "question": "Dünyanın en büyük ikinci kıtası hangisidir?",
      "answer1": "A) Afrika",
      "answer2": "B) Asya",
      "answer3": "C) Avrupa",
      "answer4": "D) Güney Amerika",
      "correct": "B) Asya"
    }
  ]
}
